{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010314",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "북일천"
    },
    "text": "北一川 (북일천)\n全羅南道長城郡北面\n全羅南道長城郡北の面文岩里を起点とし、東南側に流れ、月渓里で小川に合流する地方河川です。この河川は榮山江圏域榮山江水系に属し、榮山江の第3支流であり、黄龍江の第2支流、小川の第1支流です。水系は北日川を本流とし、文岩川と龍岩川を支流としています。河川の延長は5.55kmで、流路延長は9.36km、流域面積は17.2㎢です。流域の形状は羽毛の模様をしています。流域の大部分は山地であり、農耕地は河川沿いに細長く存在しています(農耕地の割合は13%)。河床の傾斜は上流部で1/35、中流部で1/75~1/90、下流部で1/110となっており、全体的に急傾斜な河川です。上流区間の土壌は岩盤やカボチャ石から成り立ち、下流区間では砂と砂利が主な成分です。",
    "QA": [
        {
            "question": "北一川はどの県にありますか？",
            "answer": "北一川は全羅南道長城郡北面にあります。"
        },
        {
            "question": "北一川はどのような流域面積を持っていますか？",
            "answer": "北一川の流域面積は17.2㎢です。"
        },
        {
            "question": "北一川の延長距離は何キロメートルですか？",
            "answer": "北一川の延長距離は5.55kmです。"
        },
        {
            "question": "北一川の流路延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "北一川の流路延長は9.36kmです。"
        },
        {
            "question": "北一川の流域の形状はどのような形をしていますか？",
            "answer": "北一川の流域の形状は羽毛の模様をしています。"
        },
        {
            "question": "北一川はどの水系に属していますか？",
            "answer": "北一川は榮山江圏域榮山江水系に属しています。"
        },
        {
            "question": "北一川は黄龍江の何支流ですか？",
            "answer": "北一川は黄龍江の第2支流であり、小川の第1支流です。"
        },
        {
            "question": "北一川の河床の傾斜はどのような傾斜ですか？",
            "answer": "北一川の河床の傾斜は上流部で1/35、中流部で1/75~1/90、下流部で1/110となっており、全体的に急傾斜です。"
        },
        {
            "question": "北一川の上流区間の土壌はどのような成分でできていますか？",
            "answer": "北一川の上流区間の土壌は岩盤やカボチャ石から成り立っています。"
        },
        {
            "question": "北一川の下流区間の土壌はどのような成分でできていますか？",
            "answer": "北一川の下流区間の土壌では、砂と砂利が主な成分です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 252,
        "QA": 342
    }
}